O SIBYLL2.3 é um dos modelos de interação hadrônica padrão para geradores de eventos baseados em Monte Carlos que são usados em simulações de EAS. Ele foi criado para descrever características gerais da produção de partículas hadrônicas, como o efeito da partícula líder\footnote{Em algumas colisões existe a probabilidade do projétil primário sobreviver carregando uma fração significativa da energia. Essa partícula é chamada de líder e contém os mesmos número quânticos do projétil original.}, a formação de jatos com alto momento transverso preditos pela QCD, produções difrativas de estados excitados dos projéteis e alvos e escalonamento da distribuição da partícula líder com a energia da interação. O foco do SIBYLL2.3 é incorporar os aspectos físicos mais importantes para o desenvolvimento de EAS, como fluxo de energia e produção de partículas na região frontal do espaço de fase. Enquanto o modelo é criado de forma mais simples possível, conceitos físicos microscópicos e princípios gerais da teoria de espalhamento e unitariedade são implementados para permitir a extrapolação para altas energias além das alcançadas por colisores.

Recentemente, foi lançada uma nova versão do SIBYLL2.3 \cite{Riehn:2017mfm} que estendeu e atualizou o cenário de interações hadrônicas já implementadas. As principais mudanças foram:
\begin{itemize}
  \item Novas seções de choque inelásticas ajustadas aos dados do LHC.
  \item Melhor tratamento na descrição da partícula líder.
  \item Produção melhorada do ressonâncias vetoriais na região de fragmentação de mésons.
  \item Implementação da difração dissociativa na interação de hádrons com núcleons, similar ao modelo de difração Good-Walker \cite{PhysRev.120.1857}.
  \item Implementação de um modelo fenomenológico para descrever a produção de partículas com charme.
\end{itemize}
